[
  {
    "question": "しげんの<strong>きき</strong>がせまっている。",
    "answer": "資源の<strong>危機</strong>が迫っている。"
  },
  {
    "question": "てんきのこうしんを<strong>あやぶむ</strong>。",
    "answer": "天気の行進を<strong>危ぶむ</strong>。"
  },
  {
    "question": "いのちが<strong>あやうい</strong>じょうたいだ。",
    "answer": "命が<strong>危うい</strong>状態だ。"
  },
  {
    "question": "そのはしごは<strong>あぶない</strong>よ。",
    "answer": "そのハシゴは<strong>危ない</strong>よ。"
  },
  {
    "question": "ながい<strong>かみ</strong>をきった。",
    "answer": "長い<strong>髪</strong>を切った。"
  },
  {
    "question": "かのじょは<strong>きんぱつ</strong>だ。",
    "answer": "彼女は<strong>金髪</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "ねこの<strong>じゅみょう</strong>はだいたい１５ねんだ。",
    "answer": "猫の<strong>寿命</strong>はだいたい15年だ。"
  },
  {
    "question": "<strong>いのち</strong>はたからものだ。",
    "answer": "<strong>命</strong>は宝ものだ。"
  },
  {
    "question": "めいれいにはしたがわなければならない。",
    "answer": "<strong>命令</strong>には従わなければならない。"
  },
  {
    "question": "こどもにおかしを<strong>あたえる</strong>。",
    "answer": "子どもにお菓子を<strong>与える</strong>。"
  },
  {
    "question": "つきの<strong>きゅうよ</strong>がはいった。",
    "answer": "月の<strong>給与</strong>が入った。"
  },
  {
    "question": "みんなの<strong>こうふく</strong>をいのる。",
    "answer": "みんなの<strong>幸福</strong>を祈る。"
  },
  {
    "question": "けっこんを<strong>しゅくふく</strong>する。",
    "answer": "結婚を<strong>祝福</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かいしゃに<strong>つとめる</strong>。",
    "answer": "会社に<strong>勤める</strong>。"
  },
  {
    "question": "でんしゃで<strong>つうきん</strong>する。",
    "answer": "電車で<strong>通勤</strong>する。"
  },
  {
    "question": "にほんではおさけを<strong>つくる</strong>。",
    "answer": "日本ではお酒を<strong>造る</strong>。"
  },
  {
    "question": "このまちにはれきしてき<strong>けんぞうぶつ</strong>がおおい。",
    "answer": "この街には歴史的<strong>建造物</strong>が多い。"
  },
  {
    "question": "しあいの<strong>じゅんい</strong>がきまった。",
    "answer": "試合の<strong>順位</strong>が決まった。"
  },
  {
    "question": "きの<strong>ねんりん</strong>をかぞえる。",
    "answer": "木の<strong>年輪</strong>を数える。"
  },
  {
    "question": "いぬに<strong>くびわ</strong>をつける。",
    "answer": "犬に<strong>首輪</strong>をつける。"
  },
  {
    "question": "そのどうぶつに<strong>さわる</strong>な。",
    "answer": "その動物に<strong>触る</strong>な。"
  },
  {
    "question": "てんじぶつに<strong>ふれる</strong>。",
    "answer": "展示物に<strong>触れる</strong>。"
  },
  {
    "question": "このぬのの<strong>かんしょく</strong>はやわらかい。",
    "answer": "この布の<strong>感触</strong>は柔らかい。"
  },
  {
    "question": "かみのけが<strong>のびる</strong>。",
    "answer": "髪の毛が<strong>延びる</strong>。"
  },
  {
    "question": "てんきのあくででんしゃが<strong>ちえん</strong>する。",
    "answer": "天気の悪化で電車が<strong>遅延</strong>する。"
  },
  {
    "question": "しさいちの<strong>ふっこう</strong>がすすむ。",
    "answer": "被災地の<strong>復興</strong>が進む。"
  },
  {
    "question": "あたらしい<strong>かみがた</strong>にした。",
    "answer": "新しい<strong>髪型</strong>にした。"
  },
  {
    "question": "にほんごの<strong>ぶんけい</strong>をべんきょうする。",
    "answer": "日本語の<strong>文型</strong>を勉強する。"
  },
  {
    "question": "あのふたりは<strong>ふたご</strong>だ。",
    "answer": "あの二人は<strong>双子</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "とおくのとりを<strong>そうがんきょう</strong>でのぞく。",
    "answer": "遠くの鳥を<strong>双眼鏡</strong>でのぞく。"
  },
  {
    "question": "なつはつめたい<strong>こおり</strong>がほしい。",
    "answer": "夏は冷たい<strong>氷</strong>が欲しい。"
  },
  {
    "question": "やまのうえに<strong>ひょうが</strong>がある。",
    "answer": "山の上に<strong>氷河</strong>がある。"
  },
  {
    "question": "この<strong>かわ</strong>はとてもきれいだ。",
    "answer": "この<strong>河</strong>はとてもきれいだ。"
  },
  {
    "question": "このちいきの<strong>かせん</strong>はきれいだ。",
    "answer": "この地域の<strong>河川</strong>はきれいだ。"
  },
  {
    "question": "なくしたかぎを<strong>さがす</strong>。",
    "answer": "無くした鍵を<strong>捜す</strong>。"
  },
  {
    "question": "じけんの<strong>そうさ</strong>がはじまった。",
    "answer": "事件の<strong>捜査</strong>が始まった。"
  },
  {
    "question": "たいふうの<strong>ひさいち</strong>をおうえんする。",
    "answer": "台風の<strong>被災地</strong>を応援する。"
  },
  {
    "question": "あたまにぼうしを<strong>こうむる</strong>。",
    "answer": "頭に帽子を<strong>被る</strong>。"
  }
]
